琴晚社區前線媒體記者直播一男子襲襲市民時受襲 犬齒被打至脫落現止留醫

【本台記者受襲】

五月二十八日約凌晨零時四十分，市民繼續聚集於亞皆老街與彌敦道交界，而當時警方已離開現場。突然最少一名手持長棍狀物體的男子用該棍狀物襲擊市民，本台記者在現場走避不及，期間被該名男子擊中左邊面頰，當場感到劇烈痛楚。其後記者入院檢查，檢查後發現左邊上唇位置穿裂，左邊犬齒更因重擊而脫落，記者現正留醫。本台會密切關注及全力協助該記者。

由PSHK影片可見，當時本台記者有掛上記者證及迴避襲擊。本台強烈譴責有關人士踐踏傳媒採訪自由及無視市民基本人身安全，令到不幸事件發生。本台一直秉持求真務實的精神，為求將真實畫面呈現大眾，期望大眾理解我們的工作。就此，本台保留追究權利。

以下借用PSHK影片，從而協助觀眾了解當時情況：

本台感謝PSHK拍攝以上珍貴片段。

個支閪棍真係唔好睇小佢 好撚痛下

朱經緯宜家睇番會唔會覺得自己生不逢時
宜家打多幾棍會升職

Push

好硬 同埋有粒重鐵珠係入面

打完記者無手尾跟

掉多兩野又被拉,行過去打柒佢好過,一係走當睇唔到

當時警方已離開現場>突然最少一名手持長棍狀物體的男子用該棍狀物襲擊

咪就係分區指揮官call黑社會打記者

死黑警

有埋英文版喎 推！
[Assault on Our Reporter] 【本台記者受襲】中英文對照

At or about 00:40 on 28 May, there were civilians staying near the intersection of Argyle Street and Nathan Road where the police had already left. All of a sudden, a man used a long stick to attack the civilians at the scene. One of our reporters could not manage to escape and was hit in his left face, resulting in severe pain. Upon a medical examination at the hospital, his left upper lip was perforated and his left canine fell out. The said reporter is still being hospitalised. We shall continue to keep a close eye on his condition and provide as much help as he may need.

From the video filmed by PSHK, our reporter was wearing his press card and he tried to dodge the attack. We hereby condemn the attacker who ignored the civilians' safety and trampled on the freedom of the press, causing unfortunate incidents. We have informed, and shall continue to inform the public of the truth by all pragmatic means. We hope members of the public will be understanding when we are conducting reporting work and pursuing the truth. Further, all our and our reporter's rights are expressly reserved.

Please refer to PSHK's video for the happenings at that time:
Special thanks to PSHK for filming and sharing this valuable clip with us.

推

我再推

不能被消失

push

推！屌佢老母

推上熱門！

有冇人識個記者
叫佢用第一身份寫報告比英美國會

Pish

推！！！！！！！

推完都要去比like支持佢哋！

我哋呢 不嬲就對記者好友善嘅
.
.
.
屌你老母

揮棍手法, 完全係黑警

黑警休班之後就變暴徒

記者穫穫比佢地打完都無事上身

犬齒都冇用嘅 算啦

你中過？

你狗黎架，點會冇用